被黑警圍毆卻被屈襲警 設計師告警務處長

【本報訊】佔中一役近千人被捕，其中任設計師男子在3年前的昨天到中環聲援學生，卻被指衝擊警方防線和襲警，事後被控普通襲擊罪。惟控方在案件開審前夕突撤銷控罪，現場片段顯示他非但沒襲警，更遭警方圍毆。男子日前入稟區域法院民事控告毆打他的警員和警務處長，指對方濫用職權及惡意檢控，要求賠償。

沒有律師代表的黃浩（36歲）親自撰寫入稟狀，他昨批評檢控不合理，盼透過法庭取回公道。被告依次為警員戴兆鋒和代表警務處處長的律政司司長。

指警濫用職權惡意檢控

黃要求法庭聲明被告指控他於2014年9月27日凌晨襲警但最終撤控的行為，屬濫用職權和惡意檢控；而首被告在同一時間毆打他是侵害其人身自由，兩被告需就此作出懲罰性賠償。

黃在案發一年後聯同衝入公民廣場的黃之鋒、周永康等人一同被控，他否認控罪，原定於去年2月開審。

他在撤控後接受訪問，指當日到場打算幫助被噴中胡椒噴霧的示威者清洗雙眼，強調沒衝擊警方防線，反而是警方突衝向示威者，他被6至8名警員按在地上毆打，以致雙手及尾龍骨被打傷，反被「屈」襲警。

他又透露被控後一直尋找影片以證清白不果，警方則聲稱沒拍攝現場片段，幸代表他的律師樓在其他示威案中發現警方曾拍下現場片段，足證當日是警察衝擊示威者及圍毆他，遂交予控方要求撤控。

案件編號：DCCJ4300/17

咁都撤. 黑警咪好無面 ?

屌你老母死黑警

wrong hole